香港5大都市傳說

都市傳說一：太平山石龜

這個傳說可說是40年代一個非常熱門的話題，話說當年有位風水佬出言，說太平山盧吉道有一石龜，只要一爬到山頂，香港就會陸沉。他說：「香港與各島皆相連接而成一脈，與對海九龍亦相連屬，香港亦龍脈之一點，意為龍首。龍身時隱時現，現時龍現身，故有香港及各島，再過若干年，屬於龍隱身時期，則此龍即深潛水，伏不出，於是香港及其附近各島，替重陸沉。」

根說石龜因吸收了日月精華，已經修練成精。石龜由海濱的方一直向山頂爬行，每年會向上爬行一寸，當它爬行到太平山頂時，處於九龍及香港的整條龍脈就會醒覺，令到整個香港及所有島嶼陸沉。後來亦指原來石龜爬得愈高，香港經濟會愈差，所以1997年中、英政權交接時，中方就派出一位大師破此格局。後來香港會議展覽中心新翼公布建築模型後，市民紛紛認為石龜下海，亦說香港太空館是它的龜蛋；電影《行運超人》內亦有記述這傳說。

都市傳說二：虎豹別墅狐仙顯靈

作為80末至90後出生的你，可以並不知道甚麼是「虎豹別墅」，不過當年在別墅內狐仙顯靈一事曾是轟動一時，事發在1981年一個雷電交加的大雨晚上，當時更說不少閃電直接打落別墅，可是別墅卻沒有任何損壞。當第二天清潔工人為壁畫清潔的時候，突然發現畫中出現了七個狐狸頭，工人立即向上司報告，隨後更請道士回來，不過狐仙卻了無蹤影，最後只好用黃紙封牆身。

後來於溫莎大廈商場(現為皇室堡) 一塊雲石上，亦出現了七個狐狸頭的影子，令大家為之轟動，不少市民亦爭相觀看而令商場被迫停業一天。事發一個月後，有位母親在溫莎皇宮大酒樓舉行滿月酒，回家後發了個奇怪的夢，那位母親夢見雲石狐狸的眼睛都如鮮血般一樣，而其中一隻更從石中跳出來問為何母親在滿月酒時為何沒有向牠敬酒，決定要殺死她的孩子，母親驚醒立即查看孩子，已經發行沒有呼吸，而臉亦已發青了。另外，於商場頂樓更有一個荒廢的遊樂場，非常詭異！

都市傳說三：香港大學四不像

這個傳說相信到了今日還有不少人聽過，特別是就讀香港大學的朋友，都應該知道男子宿舍大學堂樓梯口的「四不像」，其實它叫做Davis Deer，身體呈灰色。四不像有流傳不同的版本，比較溫和一點的就是傳說學生觸摸過它不能成功畢業；另一個則是學生接觸過不久都會死於非命，電影《怪談協會》亦有改編自這個傳說。

都市傳說四：新界鎖羅盆

位於新界東北沙頭角慶春約七條村之一的鎖羅盆村，於清代的時候被稱為「鎖腦盆」，據說在日戰時期有兩兄弟回村慶祝太平清醮，不過自他們二人步入村內發現空無一人，但祭品、食物全部都在亦沒有打鬥過的跡象，村民彷似完全消失一樣；又另有傳說村民被日軍全部屠殺等，最終因太多不祥事件令鎖羅盤村荒廢。而70年代最為人熟識的就是行山人士經過的時候，行山人士的指南針（羅盤）都會亂跳而失去方向，或其實靈異事件，可能亦因此讓「鎖腦盆」改名為「鎖羅盤」？

都市傳說五：電台禁播《夜夜痴纏》

1984年上映，由周潤發、葉蒨文、黃百鳴主演的電影《靈氣迫人》，當時被稱為票房毒藥的周潤發，竟然突然電影成為千萬票房明星，而主題曲《夜夜痴纏》亦成了不少fans最喜愛的歌曲。不過，最終《夜夜痴纏》亦成了電台禁歌之一，原因是不少DJ在夜深時分播放這歌都會發生奇怪事件，而當中有位港台的DJ分享，在播放時聽到一把女人慘叫聲，後來聽眾要求重播時一樣聽到鬼聲，後來其他DJ由此都將這歌列為禁歌。

小巴佬都唔播

之前我開台播過次夜夜痴纏, 有個巴打係我個台聽到話出事,
之後要播返隻秦始皇先震得住

上太空捉超夢夢都冇？

出到秦始皇

皇室堡果個就聽過

虎豹果個未聽過

當年好多電視講.大迷信都有講

德仔老豆

50年代有一單慈母出裝甲車捉鬼事件

西貢結界

以為有藍田果條龍

六：曾蔭權篤信風水，仍官司纏身

大地在我腳下! 國計掌於手中! 哪個再敢多~說~話 !?

早排881余宜發都有播夜夜痴纏啦

根說石龜因吸收了日月精華，已經修練成精。石龜由海濱的方一直向山頂爬行，每年會向上爬行一寸，當它爬行到太平山頂時，處於九龍及香港的整條龍脈就會醒覺，令到整個香港及所有島嶼陸沉。後來亦指原來石龜爬得愈高，香港經濟會愈差，所以1997年中、英政權交接時，中方就派出一位大師破此格局。後來香港會議展覽中心新翼公布建築模型後，市民紛紛認為石龜下海，亦說香港太空館是它的龜蛋；電影《行運超人》內亦有記述這傳說。

如果當年大軍唔係為咗破呢個局損耗咗大半功力,就唔會輸比周星祖啦

香港最恐怖既野係：共產黨

知唔知醜呀你

唔敢聽

當年好震撼
仲有無主孤魂個牌

首歌以前雷雨揚個鬼故節目拎黎做主題曲

好格硬，好尷尬

無九鐵電視廣告？

有無聽過洪聖爺

好耐以前已經睇過
搞咩仲loop唔停

呢個就算啦

首秦始皇真係好霸氣

但真係好恐怖

應該冇一個90後識，我依個80後識都已經俾人覺得好老餅

搞到唔敢睇條片

我apple music有

華富UFO 呢

藍田邨條龍果個故有趣d

90後點會唔識

劉德華，終有一日飛龍在天

以前高登好似有人分享話
細個住屋邨條走廊有條水龍
夜晚會有水聲

留名

水龍屋邨？
華富邨石屋彊屍？
跑馬地大火？

Professor Powpow 有拆解過呢單

反而想聽係唔係真係有女人慘叫聲

秒經 怪力亂神同神秘學連登啲小朋友最鐘意

一國兩制

好似真係有

華富村ufo 事件呢

唔敢聽 有冇人翻唱過？

係太子站上車 下一站都係太子
有無人試過？

Professor Powpow都有講呢單

華富村UFO mothership

記得有人話係搭倒頭車

以前屋企有本書仔係專講呢啲香港都市傳說

跑馬地馬場大火
中大辮子姑娘

德仔老豆都無？

睇到個標題已經好驚又有人衝出黎講德仔老豆
點知又係有兩個
停啦好嘛
講得多都好笑變尷尬

下一站金鐘就聽過

根本係d 人由太子訓到油麻地，之到返太子醒左

西九龍過山車呢

屌，唔想被人騎劫，停啦好嘛
講番都市傳說啦

港人治港
高度自治
陳雲又中
含淚投建制

彩虹站都冇
Hku cym 中大辮子姑娘例牌啦
仲有各中學嘅亂葬崗傳聞 夜晚有日軍步操呢

咁點解首歌會有女人慘叫
睇咁多次都冇講點解

有冇巴打聽咗首歌 有冇慘叫聲
唔敢聽

網台有phone-in講過

其實九廣鐵路廣告都係一個都市傳說黎既....
細個超驚
其實早幾年勁多人講無啦啦會聽到號角聲
但近幾年又少人講左，我都想知其實係咩聲黎

邊個再問有無德仔老豆既就block邊個，真係好煩，又唔好笑

係，農曆7月，果晚零晨4點幾朋友車完我返屋企之後聽住呢首歌一個人揸車返大埔

小朋友幹大姐姐

2012

呢個係日本嘅都市傳說唔係香港

願聞其詳

王生

[quote]彩虹站都冇
Hku cym 中大辮子姑娘例牌啦
仲有各中學嘅亂葬崗傳聞 夜晚有日軍步操呢[/quote]
同林士站一樣，都係關以前條東九龍線事

啓示錄？

最on9呢個, 明顯係d人9吹出黎, 畢唔到業

on9先會信，我摸過N咁多次啦

利申：畢唔到業

香港都市傳說
linux 一定要用 command
linux 打唔到機
linux 執唔到片

九廣鐵路廣告單野，已經搵到成班細佬係兆北京開party。
華富村係最鬧鬼。
JD Mall (嘉利大厦舊址)成日都見到果d野。

電磁波嚟 ，大自然自然現象學名叫天線

LM

2012年 所謂世界末日前夕

全世界各地不約而同o係戶外聽到號角聲

鬼佬唔洗提 , 香港, 中國都有人report 聽到

痴線

鎖羅盆破解左

彩虹站都破解左 破解左就咪講

同三個fd經歷過，到第二個太子果陣我勁猶豫咁望佢地，點知佢地又係勁疑惑咁望其他人，到落左車先討論返，大家都話經過左兩個太子站
之後再問係第二個車箱既另外四個fd(太多人，要分開)，點知四個都話完全唔覺有咁既事

professor powpow睇完呢個post唔愁無嘢講

有得解架
要摸返後花園一個野

７：大嶼山本名大罪山，大佛底下有三萬國民革命軍骸骨

係，我記得果年有一排幾乎晚晚都聽到

高登果時都有post，好多巴絲打都話聽到

下一站太子係另一單,之前高登有人講自己真人經歷

島嶼個嶼 讀音:罪

奶四不像屎眼 3次
可解咒

係北區聽過。。。。
好似有巨獸入侵既ｆｅｅｌ

果排真係一到點零鐘就聽到 記得個post真係18區報到咁滯

屌，唔爭氣笑左，好撚無用